# 耕作篇
## 前導
耕作需要先用鋤頭翻地，播下種子，最後每天澆水直至作物長成，雨天則不用澆。（其實很多人都知道，我就像徵式的廢話一下）
本作種子一撒就是3X3的田地，但比起前作有一個比較方便的設定︰人物可以穿過農作物。所以說大家可以放心把農作物密密麻麻地塞在一起。
每種作物都有適合季節，只能在該季節種植，過了季節便會枯萎，需要用鐮刀割走。
 
牧草是一個例外，不需要耕地也不需要澆水，放下種子就會自動擴散，只有遇到障礙物才會停下（如雜草、樹枝、石頭等）。
遊戲剛開始在牧場右下角會有一小片牧草，如果不想牧草過度生長可以用樹枝／石頭／木材劃好範圍。
牧草在冬天會自動消失，翌年春天會自動重長出來。
 
## 土地等級與作物星數
最初土地等級為1，會隨機出現1~2星的作物，大多都是1星。
提升土地等級的方法是打地鼠，用鋤頭開墾土地時有機會出現地鼠，切換鎚子打下去則成功。一共要打到100次才能升級。（非常血尿）
然而2年春就可以在木工加給20000G升級，所以大概不用那麼趕著提升土地等級。
等我玩到3年再告訴大家是不是3年就能提升到3級。
 
## 種子一覽
由於簡單版和普通版的售價不同，這邊就不加入作物的價錢了，詳情可以去圖書館2F右下書架查看。
注意成長期並不包括種子播下當天。
成長期的資訊都源自前作的網上攻略，我自己計算過有幾種作物都是一樣的，如有錯誤敬請原諒並提出指正。

|種子|季節|販售地方|價錢|成長期|
|---|---|---|---|---|
|蕪菁|春|雜貨店|120G|4天|
|馬鈴薯|春|雜貨店|150G|7天|
|小黃瓜|春|雜貨店|200G|9天，之後每5天可收穫一次|
|草莓|春|雜貨店（蕪菁、馬鈴薯、小黃瓜各出貨100個後出現）|150G|8天，之後每2天可收穫一次|
|高麗菜|春|霍安的店|500G|14天|
|月落草|春|霍安的店|500G|6天|
|三色花|春|霍安的店|400G|12天|
|番茄|夏|雜貨店|200G|9天，之後每3天可收穫一次|
|玉米|夏|雜貨店|300G|14天，之後每3天可收穫一次|
|洋蔥|夏|雜貨店|150G|7天|
|南瓜|夏|雜貨店（番茄、玉米、洋蔥各出貨100個後出現）|500G|14天|
|鳳梨|夏|霍安的店|1000G|20天，之後每5天可收穫一次|
|粉色貓薄荷|夏|霍安的店|300G|6天|
|茄子|秋|雜貨店|120G|9天，之後每3天可收穫一次|
|胡蘿蔔|秋|雜貨店|300G|7天|
|蕃薯|秋|雜貨店|300G|5天，之後每2天可收穫一次|
|菠菜|秋|雜貨店（茄子、胡蘿蔔、蕃薯各出貨100個後出現）|200G|5天|
|青椒|秋|霍安的店|150G|7天，之後每2天可收穫一次|
|紅豆|秋|雜貨店|（等我開遊戲再補）|8天，之後每2天可收穫一次|
|辣椒|秋|雜貨店|（等我開遊戲再補）|12天，之後每5天可收穫一次|
|奇幻朱草*|秋|霍安的店|600G|10天|
|橙色維納斯|秋 |雜貨店|（觸發橙色維納斯劇情後過幾天可買） |1000G |10天|

奇幻朱草有分藍色和紅色，大多都會長為藍色，紅色可理解為稀有，我12包種子也就長了5朵紅色的，灑下種子後可以在牧場地圖看到顏色，可以在灑下種子前用SL大法更改（感謝巴友Akito提供）。\
兩者的出貨價格一樣低，但送禮效果不一樣。

